和理非／街坊 心理攻擊新攻略

從心理層面攻擊，務求令佢地覺得比人睇穿曬

Step 1 : 用眼Scan佢全身
Step 2 : 將自己代入佢角度，剖析佢點解出現個種姿勢
Step３: 對住佢陳述佢當時既姿勢，大聲問佢係咪好緊張／不安／攰／大壓力／想收工返屋企？

例如:
呀sir 你左腳腳尖向著出邊係咪想返屋企呀? 唔想撈啦?
呀sir 繞曬手咁，你好不安呀？定好驚？（呢個時候佢通常會換姿勢）

腳尖指向
身體的重心放在一側的臀部和腿上，另一隻腳伸向前方，稍作休息。人站立的時候，腳尖往往會不自覺地指向自己內心牽掛或嚮往的事物，通常就是一種要脫離的暗號，一種想要疏離目前所處位置的欲望。

雙臂交叉
雙手抱胸的行為，是希望讓自己看起來更巨大，更不容侵犯。有種強烈的防備、拒絕的意思在。以此來掩飾我們內心的不安，掩飾內心產生的消極情緒等。

趙香口膠
趙香口膠是一種安撫行為，紓解壓力或發洩鬱悶的心情。有些人在面對壓力時，甚至會自言自語以安撫自己。有些自我安撫行為結合了觸覺與聽覺，例如輕敲鉛筆或是敲手指頭。

深呼吸
深呼吸是立即平緩情緒的最簡單方法。因此看到對方深呼吸，就知道他可能在壓抑自己的情緒，也代表他的情緒開始變得不穩定。

用手摸頸
說明他已經感到疲勞或者乏味了。當然不一定是你讓他變成現在的狀態，也可能是他的工作或者其他人。